首座海上核電廠俄羅斯遠東地區試運行

【Now新聞台】全球首座海上核電廠俄羅斯的羅蒙諾索夫院士號已在遠東地區開始試運行，預計明年正式供電。環保組織一直擔心有安全風險，形容它為「冰上切爾諾貝爾」。

船身髹上象徵俄羅斯國旗白、藍、紅三色，長約140米的羅蒙諾索夫院士號周四開始在俄羅斯遠東楚科奇地區試行，明年將會連接區內佩斯韋克市的電網，為當地居民生活及採礦挖掘工作提供電力，取代一座陸上核電廠及火力發電廠。

船上設有兩座核子反應堆，發電量高達70兆瓦，可以滿足一個有10萬人口城鎮的能源需求。

羅蒙諾索夫院士號這類浮動式核電廠，能夠為偏遠地區例如是北極圈城鎮，以及海上鑽油平台提供能源。

不過環保組織綠色和平早已表示擔心有安全風險，形容羅蒙諾索夫院士號為「冰上切爾諾貝爾」、「核子鐵達尼號」，指一旦船隻遇上海嘯或碰撞沉船，最終可能會導致核洩漏意外。

另一個環保組織更質疑，俄羅斯有意將製造海上核電廠的技術出售予蘇丹等國家，但這些國家對於核安全的標準程度參差，遠不及俄羅斯他們處理核廢料及核洩漏意外的能力，亦值得憂慮。

終極攬炒

又係環保撚

福島係陸上咪又係畀海嘯打爆。